日媒報導日本有意派前首相森喜朗來台參加李登輝喪禮

據報導，日本政府和自民黨考慮指派與李登輝生前有往來的森喜朗，來台出席喪禮。不過，由於台日無邦交關係，屆時將避免使用「政府特使」頭銜，而以民間交流方式安排。

李登輝2001年計畫訪日時，日本外務省憂心引起中國不悅而加以反對，但時任首相森喜朗不顧外務省反對，仍決定發給李登輝簽證。據悉，高齡83歲的森喜朗也有意參加李登輝的喪禮。

日本政府發言人、內閣官房長官菅義偉31日表示，李登輝對增進日台關係友好做出重大貢獻

......

但並未透露將派何者出席喪禮。